%@P:exocorcp
Soit un segment $[RS]$ tel que $RS=6,5$~cm et $\mathscr C$ le cercle de
 diamètre $[RS]$. Soit $A$ un point du cercle $\mathscr C$ tel que
 $RA=2,5$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la nature du triangle $RAS$ ? Justifie la réponse.
\item Calcule la longueur $SA$.
\item Soit $T$ le point du cercle $\mathscr C$ tel que
$\widehat{RST}=30$\degres.
\begin{enumerate}
\item Quelle est la nature du triangle $RST$ ? Justifie la réponse.
\item Calcule la longueur $ST$.
\item La perpendiculaire à la droite $(RS)$ passant par $T$ coupe la
droite $(RS)$ en $H$.\\ Calcule la longueur $TH$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Comme $A$ appartient au cercle de diamètre $[RS]$ alors le
    triangle $RSA$ est rectangle en $A$.
  \item \pythadroit SAR{6.5}{2.5}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Comme $T$ appartient au cercle de diamètre $[RS]$ alors le
    triangle $RST$ est rectangle en $T$.
  \item Dans le triangle $RST$, rectangle en $T$, on a :
    \[\Eqalign{
      \cos\widehat{RST}&=\frac{ST}{SR}\cr
      \cos30\degres&=\frac{ST}{6,5}\cr
      6,5\times\cos30&=ST\cr
      5,6~\mbox{cm}&\approx ST\cr
    }\]
  \item Dans le triangle $STH$, on a :
    \[\Eqalign{
      \widehat{THS}+\widehat{HST}+\widehat{STH}&=180\cr
      90+30+\widehat{STH}&=180\cr
      120+\widehat{STH}&=180\cr
      \widehat{STH}&=60\cr
    }\]
    Dans le triangle $STH$, rectangle en $H$, on a :
    \[\Eqalign{
      \cos\widehat{STH}&=\frac{HT}{ST}\cr
      \cos60&=\frac{HT}{6,5\times\cos30}\cr
      6,5\times\cos30\times\cos60&=HT\cr
      2,8~\mbox{cm}&\approx HT
    }\]
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}